1月26日係英國統治香港180年週年記念

英屬香港（英語：British Hong Kong）是1841年1月26日至1997年6月30日期間英國統治下的香港。統治時期稱為英治時期、英治香港或者港英時代（British administration）。

1839年，清朝和大英帝國之間的貿易摩擦終導致第一次鴉片戰爭的爆發。1841年，清廷被英國（漢諾威王朝）打敗，英國皇家海軍、駐華商務總監查理·義律與清廷大臣琦善談判後簽訂《穿鼻草約》，將香港島割讓予英國。1841年1月26日海軍軍官砵甸乍乘HMS硫磺號登陸今上環水坑口街一帶，並佔領香港島，義律出任香港的行政官。一般認為，香港自這天起成為英國屬土[2]。翌日，英軍在島上升起英國國旗。

1841年1月，查理·義律與欽差琦善談判，起草《穿鼻草約》，將「香港」割讓予英國，雙方對於「香港」究竟是整個香港島還是小漁村香港仔（註：香港島得名於島上的「香港仔」漁村）爭執不下，[18]琦善不敢報請道光帝，沒有諭令批准的草約淪為空文。[19]查理·義律按自己理解決定佔領整個香港島，於1841年1月26日駐港英軍登陸今上環水坑口（Possession Point，英語為「佔領角」，中文名稱沒有照譯）升英國國旗。[17]。1841年6月，義律分段出售土地，香港開始有移民居留[17]:319。英國人在香港辦的《香港轅門報》在1841年5月15日記載，當時香港島上共有16條村有人居住，共7,450人。[20]

香港自1841年1月26日起至1997年6月30日止是英國的殖民地，其首份憲法是由維多利亞女皇以《英皇制誥》形式頒布，名為《香港殖民地憲章》，並於1843年6月26日在總督府公布。該憲章批准成立立法局，並授權"在任的總督......在取得立法局的意見後......制定及通過為維持香港的和平、秩序及良好管治......而不時需要的所有法律及條例。"。於1888年頒布取代1843年憲章的《英皇制誥》，其文本於"的意見"之後加入"及同意"等重要字眼。

天佑女王

沒有英治，沒有今日的香港

Agree

cls 咩 點可能180周年

明明我國一百年都未有

原來我錯咗 民國過咗一百年喇

我覺得無英治
今日大陸都唔會有咁既經濟
以前香港比左好多技術大陸
又幫大陸做貨品出入口

重有，無英治
廣東話都唔會有今日地位
可能只比人當某種大陸鄉下話

香港開埠重耐過roc

搏咀mode 你講嘅近代一定係

遠D就難講D

我assume英治時D課本無洗腦內容 應該係較無bias

共產黨成立同禁運時期都標誌住香港經濟上最大嘅成長

包括技術都係上海帶落嚟

我就係講近代

其實我都係想求證有冇得SPIN走遠古果PART

問1823